是否引渡加泰獨主席 德國：地方法院決定

（中央社柏林26日綜合外電報導）西班牙加泰隆尼亞自治區前主席普伊格蒙特昨天遭德國北部什列斯威-荷斯坦邦（Schleswig-Holstein）拘留，至於是否引渡普伊格蒙特，德國政府今天表示，將由什邦法院決定。

路透社報導，德國政府發言人塞柏特（Steffen Seibert）表示，普伊格蒙特（Carles Puigdemont）一案正在依據「德國法律和歐洲逮捕令相關規定」處理中，且加泰隆尼亞的問題只能在西班牙法律框架內解決。

塞柏特並說：「西班牙是一個民主法治國家，（德國）聯邦政府堅信加泰隆尼亞的衝突必須在西班牙法律及憲法架構下解決。」

「基於這項原因，我們在過去幾個月中，始終支持西國政府維護法律及憲法制度的明確立場。」（譯者：鍾佑貞/核稿：嚴思祺）1070326